---
sidebar_position: 1
---

# Awal Mula GERD

Jum'at, 5 Agustus 2022 aku ingat betul kejadian itu dimana setelah pulang bekerja (Yeayyy Weekend), akhirnya aku bisa beristirahat dan bisa punya waktu bersama pacar aku walau sekadar _chat_ aja.
Namun, entah apa yang terjadi aku sama pacarku tiba-tiba meributkan hal yang sepele. Sebenarnya bisa saja diselesaikan dengan kepala dingin.
Tapi, kenapa harus dipermasalahkan? Seolah dia ingin benar-benar mencari masalah saja.

Kebenaran akan selalu memang, sehingga pacarku langsung mengatakan kepadaku:

> Memang lebih pengertian "dia" dibanding kamu

Tunggu, "dia" siapa? Apa iya setega itu? Dan apa jawaban selanjutnya?

import { PhotoChat } from "./../../src/components/Gerd/PhotoChat.jsx";

<figure>
  <PhotoChat />
  <figcaption>Pengakuan dirinya</figcaption>
</figure>

Yupps, aku ngga menyangka juga bakal kejadian seperti ini. Setelah pulang bekerja yang seharusnya istirahat, _say_ "HI" dan menghabiskan
waktu bersama pacar, malah dikasih kabar seperti itu. Rasanya itu adalah titik tersedih dan terhampa yang pernah aku rasakan. Sehingga,
aku skip makan selama 3 hari (Jumat, Sabtu, dan Minggu). Aku hanya minum air putih saja. Karena menyerah akupun masak mie saja setelah 3 hari
tidak makan. Bukannya mau menyiksa diri, entah kenapa aku rasanya hanya ingin tidur dan memikirkan, "Kenapa bisa terjadi seperti ini"

Satu bulan setelah putus tersebut, aku memiliki _project_ kantor yang dimana selama satu bulan penuh itu aku bekerja dari jam 07.30 sampai 23.00
alias lembur dan tetap bekerja di hari Sabtu dan Minggu, membuat aku juga sering melewatkan sarapan maupun makan malam. Ditambah seringnya meminum
kopi disertai pola hidup tidak sehat, sehingga puncaknya pada Januari 2023 aku mulai yang namanya _heart burn_, sesak, mual, sampai muntah darah.
Aku kira itu karena dari awal yang asalnya aku teratur pada jadwal jam biologis aku menjadi berantakan, tidur sering telat juga bahkan berlebih,
dan pola tidak sehat lainnya.

Jadi, ya itu lah penyakit yang aku alami hingga sekarang. Memang benar-benar berdampak pada keseharian aku selanjutnya. Sialll
